恐助「東突」奪新疆 中國籲美勿急撤阿富汗

有報道指，美國總統特朗普下令逾1.4萬駐阿富汗美軍撤走一半軍力。中國駐巴基斯坦大使館公參趙立堅指出，中國擔心動盪的阿富汗局勢，會有助當地恐怖分子「東突」搶走新疆，建議美國不要突然撤軍。

趙立堅說：「他們（美國）已經在阿富汗17年了。如果他們要離開這個國家，他們應該嘗試以一種漸進和負責的方式離開。」

趙接受美國之音採訪時強調，塔利班和阿富汗政府戰爭已經持續了將近40年，有必要坐在一起，通過談判達成解決方案，結束敵對狀態。趙立堅表示，如果美國撤軍後爆發內戰，首先受影響的國家將是巴基斯坦、中國及其他鄰近國家。

不過，外界擔心，美國撤軍將減低反叛分子停戰和達成談判共識的動力。

此外，趙立堅指出，北京擔心動蕩的阿富汗局勢會鼓勵與非法組織「東突」有關的恐怖分子，在新疆地區煽動暴力。東突組織聲稱，他們是在為新疆維吾爾族穆斯林社區的權利而戰。而新疆與阿富汗和巴基斯坦接壤。

趙立堅稱，「東突」仍在阿富汗，他們想建立一個獨立國家，將新疆從中國分裂出去，「這是中國完全不能接受的」，因此中方將與阿富汗合作，消滅這個組織。

快Ｄ切

中國唔係成日叫一點也不能少？自己地方關人撚事？

土共已經係全世界最大恐怖分子組織

中其識做既話就立即駐兵填番美軍個位。
一來練兵，二來消下d軍備又可能再抽人民稅。當然要解放軍真係打得既前題下

支共最叻叫人唔好干預內政 新彊你支共打骰俾人攻都係你支共既事 關美國尻事咩 叫人唔撤軍 軍費你支共出呀

中共

但要燒一大堆錢

咋們中國強大，不需要美軍。
最多派多d解放軍做人肉盾牌。

支持 要減低香港壓力

一係要打貿易戰

二係要出現大西部戰爭
將大量解放軍，錢燒哂係支那西部

當年布殊就係想中共埋堆定性東突係恐怖分子

燒錢咪起人民度拎番d錢，中共都預左人民食草，回鄉創業
馬交腥港，內房大把洪水

不過駐兵一帶一路，會唔會變幾萬里長征就唔敢講

戰狼呢 ?

係支那人/香港人身上攞都好

壓內需

邊個唔科水就電視認罪，青海再教育 有豬肉食

新疆人又被做炎黃子孫
中華民族
所以新疆係中國固有領土

1. 錢？
2.打唔打得？
3. 情報網絡？有幾了解當地文化？點區分恐怖分子？

講到解放撚咁撚巴撚柒閉天下無敵咁，有種咪去插旗啦！屌你老母賤種解放狗！

自己個一帶一路要美軍睇場

人民失業咪派去阿富汗，做蘇聯第二

用美國既錢保護自己利益
不費一兵一卒

已經fail

支共新疆西藏有事，我估香港個庫房應該被支共清哂倉都似

要交稅

中共無錢咩？無獨生子弟兵咩？

2019第一個笑話

撲水交稅

蘇聯同美國都搞到一鑊粥, 憑你中共?

妙計KO一帶一路

侵，捉緊一盤好大嘅棋。
刁帝要淆青了

人地撤兵關你撚事咩
又話自己好撚勁
咩艦母乜戰機，乜乜柒柒
咁多高科技都搞唔抵東突
鬼唔望全部都係豆腐渣

你都痴撚線，影響自己國土你唔自己出兵？
又可以展示國力

對東突都唔亮劍？

中國有個傳統 報喜不報憂

習帝真係以為佢手渣緊嘅黨衛軍好撚打得

中國不可分割的領土？自古以來，東突厥斯坦就是獨立的國家

派解放軍去一齊摺被

侵侵果然高招

平時講到解放軍天下無敵咁 今次咁好機會比你證明都唔做野
要人地幫你睇埋場

人哋 新彊族人，唔想 join 你個所謂共和國喎

你硬係要控制人哋，佔領人哋領土！

算吧啦 共產狗

熱烈慶祝美國帝國主義撤出阿富汗，中方強烈支持一個阿富汗原則維護領土主權

支那佬咁鍾意暴露自己弱點出黎

又話美國帝國主義

又話反對美國干預別國內政

驚閪咩中國大把兵 自己打啦

解放軍已經參與過第4次世界大戰

想安全叫美軍駐軍新疆

燒錢事少，當練兵代價，真係辣著恐怖分子事大

開再教育營唔係好成功咩

中國應該教阿富汗政府點樣用中共式管理反判分子

包保阿富汗成為中亞第一

中國內政美國無權干涉

好方法 志願兵

中國又干涉美國退出干涉阿富汗嘅內政

共產黨：「我帶路～」

有幾多慣性用「新疆」既人知道原名叫東突厥基坦

科水俾美軍
之後再貿易戰俾＄美國

蝗國又贏

又要霸人地
又淆青唔名打
垃圾

好正

早幾日，支共先打完飛機，話自己解放軍係 “地表最強”

用摺被嚇死東突

侵侵撤兵會間接新疆獨立，呢步棋真係高.......

家下美國慳返錢攪到新疆獨立，侵侵真聰明

自己唔係已經重兵駐守新疆啦咩？點解仲要乞求邪惡軸心喺自己門口駐軍呀

你條撚樣有乜資格係到叫人留低呀？
返去打飛機繼續口交啦

真係厚顏無恥到一個點

做乜干預美國內政？

又想取代美國做全球第一
又想人地做埋你個份保護埋你啲地

好驚咩 恰人宗教恰咁耐

上星期先有條友同我吵，新疆吵唔起，同我出黎

Trump： 唔撤都得，向有關利益國家收番軍費

中國咁撚勁
唔識自己出軍打鳩東突

支那人最鍾意話美帝蝦蝦霸霸搞亂中東
好喇而家人地唔撚玩喇
又咁撚多意見

黑鬼總統未落枱之前都屌支那搭咗幾十年便車

有戰狼吖嘛 好似係

咪講好左唔干涉中國內政

想問下中東果頭啲天然資源係由中囯控制緊？

仲要死一大堆人

如果真係有計劃而行之
Donald Trump班人真係好癲
同齋靠軍力碾壓完全兩個層次

WTO都係咁撚樣啦
又要惡 又唔負責任
一個字：抵

派摺被軍去中東囉

齊齊去救出集中營嘅維維吾爾囡囡

點解從來唔見解放軍駐軍其他國家

非洲吉布堤，南海就人工島對正其他國家外海

三來中共可以趁機建設一帶一路嘛
不過如果中共識諗嘅話，都唔會响新疆整「再教育營」啦

惡人自有惡人治
新疆都被中共蝦得耐啦

支持中共打阿富汗
蘇聯、美國兩個超級大國都冇辦法消滅塔利班，睇下中共入到阿富汗佢地點招呼你老解

干涉人內政去干涉其他人內政

支持美軍撤出阿富汗

塔利班和阿富汗政府戰爭已經持續了將近40年，有必要坐在一起，通過談判達成解決方案，結束敵對狀態。

佢自己派解放軍入去咪得

班支那藍屍5毛狗日日都話中東咁亂係美帝一手搞出黎 ,依加就撒軍睇你仲用咩藉口屈

咁呀，整套「殺得」指住你西藏啦，你叫架

平時做發達國家

一講到著數，大國應負責任就扮係第三世界

成個支那賤種小農DNA 出哂黎

咁交幾多保護費？

Trump 以夷制夷

搵班垃圾少爺兵

練兵？
比對手練咋？
仲會透露比全世界知解放軍幾撚垃圾
支共睬你都傻

你咁驚仲乜唔自己擺啲解放軍落去

晚清時期, 維族人都曾經起義, 結果被清兵鎮壓收皮
當時清兵出名廢, 都可以鎮壓到維族人

如果中共咁都壓唔住維族人, 即係證明自己廢過晚清??

侵侵真係做到嘢

On9
西邊撤軍，然後覺得對家會打東面
要幾無腦先會咁諗

正
終於可以出動解放軍
讓他們見識中國既實力

估唔到有呢個效果
不過得罪講句呢個決定侵侵一意孤行 佢身邊左中右立場都反對

「衰過清朝」

摺被救國

浸浸好波
中国腳震了

中共衰過清朝唔出奇

以前清朝官員唔會將自己財產放去外國
所以清朝官員 都要諗方法救國,保住自己財產

現在中共官員將財產放去外國
所以一旦出事, 中共官員只會集體走佬, 唔會救國

乜你覺得成個中共領導層有真係識軍事嘅人咩

之前先有爆料, D將軍比錢買來做, 又無打過仗

isis唔係同緊中共合作咩？

東突一早脫離左ISIS

東突加入ISIS, 只係想吸引軍事知識, 實戰經驗, 再番去教自己同鄉打仗

其實係拉登情意結

巴打冇睇方向報

人地美國做世界警察燒錢時你支那日日係到嘈 依家人地走啦又叫人負責任

??

Google一下「衰過清朝」就知乜事了

東方 係到串澳門姐.....
同呢個post無乜關係

再講, 用一個澳門同清朝一個國家比, 根本比喻唔合當

人地撤兵關你撚事咩走去干涉別國內政